\section{Procédure de test du système du prototype}
	\subsection{Code C}
	Conséquemment aux ressources limitées du microcontrôleur, les tests unitaires et fonctionnels sont effectués lors d’une recompilation avec un \og flag\fg{} de test d'activité. Lorsque ce \og flag\fg{} est activé, une macro active des parties de code qui impriment des informations de déverminage à l’écran.

	Il est facile avec les informations de déverminage de détecter les valeurs erronées. Cette technique permet de cerner rapidement les sections de code problématiques lorsqu’un bug est détecté.

	\subsection{Code Javascript}
	Du côté du serveur javascript un \og framework\fg{} de test automatisé a été utilisé. L’équipe a utilisé une technique de développement TDD conforme aux règles de l’art de l’industrie. Le développement se faisait de la façon suivante : 
	%
	\begin{enumerate}
		\item Écriture d’un test d’intégration d’une fonctionnalité
		\item Écriture de la fonctionnalité
		\item Amélioration cyclique en continu
	\end{enumerate}%
	
	L’avantage de ce type de développement est qu’il permet à chaque développeur d’être agnostique du travail des autres. En effet, chaque développeur peut exécuter la commande \og npm test \fg{} pour que la suite de tests s’effectue. Si tous les tests passent, cela indique qu’ils n’ont pas brisé une fonctionnalité et qu’ils peuvent envoyer leur code sur github. %TODO Agnostique

	La configuration du \og framework\fg{} de tests et des environnements de tests a été très long. Cependant, maintenant que c’est configuré, la productivité a nettement augmenté. L’équipe a donc été gagnante d’utiliser le TDD pour développer le projet.
		
	\subsection{Assurance qualité}
	\begin{longtable}[c]{P{0.3\textwidth}P{0.3\textwidth}P{0.3\textwidth}}
		\caption{Plan de test du prototype} \\
		\hline
		\bf Test & \bf Procédure & \bf Résultat attendu \\
		\hline
		\hline
		\csvreader[head to column names, late after line=\\]{Tables/QA_UTF8.csv}{}%
		{\Test & \Procedure & \ResultatAttendu}
		\\\hline
	\end{longtable}
